Sobre Mim
#########
:slug: sobre-mim
:date: 2010-03-09 04:04
:author: Magnun

.. figure:: {filename}/images/Basstux.png
        :target: {filename}/images/Basstux.png
        :alt: Bass Tux
        :align: left

        Meu antigo avatar

Sou uma pessoa comum, graduado em Engenharia de Telecomunicações e
Pós-Graduado em Análise de Sistemas Orientados a Objeto, e que gosta de
escrever sobre tecnologia, especialmente FOSS (Free Open Source
Software) e GNU/Linux.

Meu primeiro conato com o GNU/Linux foi no trabalho, ao 19 anos. Minha
empresa utilizada o GNU/Linux para os serviços de rede (FTP, Web
Servers, Application Servers, Web Proxy, DHCP e DNS). Após isso, eu tive
algum contato com o GNU/Linux no ambiente acadêmico, mas nada muito
valioso. No final da minha graduação (início de 2006) abandonei por
completo o uso de software proprietário e adotei o Debian em meu
computador pessoal. Levou um tempo mas me acostumei com o novo sistema
operacional, e não foi tão penoso quanto eu imaginei que seria.

Meu primeiro contato com o desenvolvimento de software para GNU/Linux
foi durante minha tese graduação. Meu objetivo era agregar diversos
serviços de rede (DHCP, roteamento estático, roteamento dinâmico e
firewall) em um "applience" baseado em GNU/Linux. O software foi
desenvolvido utilizando C/C++ e era composto por um servidor -
responsável por prover um modo centralizado pra configurar todos os
serviços - e um cliente - uma GUI simples que ajudaria o usuário a
configurar seu "applience" de rede.

Meu Projetos
------------

Em 2008 eu comecei a estudar Python e fiquei impressionado com a linguagem. Em
menos de um mês eu dei os primeiros passos com o PyGTK e criei um plugin
simples para o Exaile Music Player, que foi chamado de `CoverSync`_. Foi a
minha primeira contribuição para o universo FOSS.

Pouco depois eu comecei um novo projeto, que visava resolver um problema que eu
tinha durante o uso do GNU/Linux: Editar labels de Pen Drives USB. Eu o chamei
de `USBManager`. Não posso
dizer que ele foi um grande sucesso, mas pelo menos eu sei que ele foi usado e
adotado por algumas pessoas e distribuições :).

Atualmente, eu gasto meu tempo livre desenvolvendo meus novos projetos:

Tiamat
    Um gerenciador de conexões remotas com suporte de armazenamento se
    senha.
C-CairoPlot
    Uma biblioteca de plotagem de gráficos elegantes.
Anarchy
    Um instalador gráfico para a distribuição Arch Linux

Todos os meus projetos são considerados FOSS, licenciados geralmente
pela LGLP ou pela GPLv3 e armazenados no Launchpad ou no GitHub, com
exceção do CoverSync que está no GoogleCode.

Outras Coisas
-------------

Eu também sou um desenhista amador de Mangá e um músico. Talvez em algum
momento eu poste alguns desenhos e fale sobre uso do GIMP e do Inkscape
para produção de arte digital. Sobre a música... bem, eu toco um Cort
GB-74, uma baixo de 4 cordas. Eu não acho possível que um dia eu poste
algo relacionado a isso por aqui.

.. _CoverSync: http://code.google.com/p/coversync/downloads/list
.. _USBManager: /pt/usbmanager/
